究竟去到最差 先落到決心去死

冇人會對死 對痛冇恐懼
有冇諗過 究竟自殺既人生前過成點 先會令到佢有勇氣自殺
人間失格入面 約好咗另一個人一齊去死 結果自己走咗佬
就算有尋死既念頭 面對死 都會懦弱
連死都唔夠膽 咁樣係咪失去咗做人既資格？
救返生果個人
係咪冇死到個世界就會變
死唔去既人 究竟係咩令佢地唔死多次？
因為死一次太難？太消耗意志力？

可能最慘既係 去到死都冇人諗起
或者連死都搵唔到位

的確 要死係要好大勇氣
要自殺嘅人 都需要一個原因
但係佢通往自殺呢條路其間
係咪真係無人去幫佢？
定抑或其實佢早已選擇投降不扺抗？
定係佢想某啲人為佢做某啲而令佢唔去自殺？
咁既然係咁 點解仲有時間個陣
唔去主動求助人 而反而逼自己有勇氣去死？
所以 如果話睇人生前過成點
不如睇自殺個個人生前心態係點仲好

所謂自殺 自己嘅心態佔大多數的

連死都唔夠膽 即係有野令妳卻步
既然有野足以令妳卻步
點解唔回頭望下係咩嚟？
同時都代表咗自己 其實仲有求生意志
咁點解仲要磨滅自己意志？

死唔去嘅人 點解唔死多次
我諗到其中一個原因
因為佢地學識珍惜

可能 絲打妳好唔開心
我都咁啱好唔開心
但我唔想有人唔開心
因為我知道唔開心好痛苦
我都諗過去自殺㗎講真
當時仲要俾人話我小題大做 情感立索
我都靠自己捱過晒
如果呢個世界上
有人經某條路可以行去妳依加想去嘅地方
不妨學下

anyway
絲打 平安夜 就過得開心啲啦
聖誕快樂